{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_028252",
        "source": "도서",
        "writer": "이종원",
        "ISBN_ISNN": "979-11-90938-65-5 (13980)",
        "version": "초판 2쇄",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "안전하고 색다른 여행",
        "collectedDate": "2023-11-08",
        "publishedDate": "2021-08-16",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "남평 문씨 본리 세거지 (6)"
    },
    "text": "庭には井戸が位置しているが、この井戸は正方形のような形をしている。 家のすぐそばには寿鳳精寺という寺があり、多くの人が訪れるところだ。 寺院の中には仁寿文庫と中谷書庫が位置しており、数多くの本を保管している。 ここには私費を投じて20年間集めた8500冊余りの本が集まっているが、各本は2~3冊分量で構成されているので、大体2万冊に達する。 これは島山書院の2倍に迫り、国内で最も多い冊数を誇る。 有名な本としてはユ·ソンリョンの『徴秘録』、『高麗史』とユ·ヒョンウォンの『境界収録』も見られる。 ここで本を借りて読んだ儒生たちは、寿鳳精舎や広居堂で本の知恵を吟味したと伝えられている。 また、寿鳳精舎の隣には数百年前のエンジュが育つというが、学者たちには特別な意味がある。 外に出ると新作路という石垣道が長く伸びており、多くの人が散歩を楽しむ。 そして6月末から7月まではノウゼンカズラが塀を長く垂らすため、写真作家たちがここを訪れ、陣を撃って写真を撮る。",
    "QA": [
        {
            "question": "井戸は何の形をしていますか？",
            "answer": "井戸は正方形のような形をしています。"
        },
        {
            "question": "寿鳳精寺には何がありますか？",
            "answer": "寿鳳精寺には仁寿文庫と中谷書庫があります。"
        },
        {
            "question": "仁寿文庫と中谷書庫には何がありますか？",
            "answer": "仁寿文庫と中谷書庫には多くの本が保管されています。"
        },
        {
            "question": "寿鳳精寺の本の冊数は何冊ですか？",
            "answer": "寿鳳精寺の本の冊数は約2万冊です。"
        },
        {
            "question": "どのような有名な本がありますか？",
            "answer": "有名な本としては、ユ・ソンリョンの『徴秘録』、『高麗史』とユ・ヒョンウォンの『境界収録』があります。"
        },
        {
            "question": "儒生たちはどこで本の知恵を吟味しましたか？",
            "answer": "儒生たちは寿鳳精舎や広居堂で本の知恵を吟味しました。"
        },
        {
            "question": "寿鳳精舎の隣に何が育っていますか？",
            "answer": "寿鳳精舎の隣には数百年前のエンジュが育っています。"
        },
        {
            "question": "新作路とは何ですか？",
            "answer": "新作路は石垣道で、長く伸びていて散歩を楽しむことができます。"
        },
        {
            "question": "いつノウゼンカズラが塀を垂らしますか？",
            "answer": "ノウゼンカズラは6月末から7月まで塀を長く垂らします。"
        },
        {
            "question": "写真作家たちは何のために寿鳳精寺を訪れますか？",
            "answer": "写真作家たちはノウゼンカズラが塀を垂らす様子を撮影するために寿鳳精寺を訪れます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 314,
        "QA": 328
    }
}